# Loja Diruno #

# Comandos Git #

* clone <url repositório> = baixa o projeto do repositório informado
* branch = lista todas as ramificações locais
* branch <nome da branch> = cria uma ramificação com o nome informado
* checkout <nome da branch ou id commit> = altera o codigo para a versao informada 
* push -u origin <nome da branch> = upa as alterações para o repositório em uma nova branch
* push = upa as alterações para o repositório da sua branch atual
* pull = baixa todas as alterações da sua branch atual
* status = lista todas as alterações da branch atual
* add <caminho arquivo> = adiciona o arquivo informado ao commit
* add . = adiciona todas as alterações ao commit
* rm -rf <caminho arquivo> = remove arquivo do repositorio
* commit -m "<mensagem do commit>" = cria um commit com todas as alterações adicionadas
# Como começar #

# Clonar um projeto git: #

git clone <url repositorio>
# Criar uma branch no repositório: #

git branch <nome da branch>
git checkout <nome da branch>
git push -u origin <nome da branch>

# Ir para um branch especifica: #
git pull
git checkout <nome da branch>

# Comitar alterações: #
git status
git add .
git commit -m "<mensagem do commit>"
git push